export default Dst13 = [
    {
        question: "1. ఎరిక్ హబ్స్ బామ్ 20వ శతాబ్దాన్ని ఇలా వర్ణించాడు.",
        options: ["A) తీవ్ర సంచలనాల యుగం",
            "B) ప్రజాస్వామ్య యుగం",
            "C) సిద్ధాంతాల యుగం",
            "D) మేధావుల యుగం"],
        correct_option: "A) తీవ్ర సంచలనాల యుగం"
    },
    {
        question: "2. రెండవ ప్రపంచ యుద్ధానికి గల తక్షణ కారణం",
        options: ["A) తీవ్ర జాతీయవాదం",
            "B) హిట్లర్ పోలెండ్ పై దండెత్తడం",
            "C) సైనిక వాదం",
            "D) ఫెర్డినాండ్ మరియు సోఫియా మరణం"],
        correct_option: "B) హిట్లర్ పోలెండ్ పై దండెత్తడం"
    },
    {
        question: "3. మొదటి ప్రపంచ యుద్ధానంతరం జరిగిన సంధి",
        options: ["A) వర్సెయిల్స్ సంధి",
            "B) పారిస్ సంధి",
            "C) ఫ్రాంక్ ఫర్డ్ సంధి",
            "D) ప్రేగ్ సంధి"],
        correct_option: "A) వర్సెయిల్స్ సంధి"
    },
    {
        question: "4. ఐక్యరాజ్యసమితి ప్రధాన కార్యాలయం ఎచ్చట కలదు?",
        options: ["A) జెనీవా",
            "B) స్విట్జర్‌ల్యాండ్",
            "C) న్యూయార్క్",
            "D) ఫ్రాన్స్"],
        correct_option: "C) న్యూయార్క్"
    },
    {
        question: "5. క్రింద పేర్కొన్న సంస్థలలో నానాజాతి సమితిలో ఏర్పడిన సంస్థలు ఈ నాటికీ పనిచేస్తున్నాయి.",
        options: ["A) అంతర్జాతీయ కార్మికుల సంఘం",
            "B) అంతర్జాతీయ ఆరోగ్య సంస్థ",
            "C) అంతర్జాతీయ న్యాయస్థానం",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "6. మిత్ర రాజ్య కూటమిలో సభ్యదేశం కానిది?",
        options: ["A) ఫ్రాన్స్",
            "B) రష్యా",
            "C) జర్మనీ",
            "D) బ్రిటన్"],
        correct_option: "C) జర్మనీ"
    },
    {
        question: "7. హిట్లర్ పోలెండను ఆక్రమించిన సంవత్సరం",
        options: ["A) 1939",
            "B) 1940",
            "C) 1945",
            "D) 1950"],
        correct_option: "A) 1939"
    },
    {
        question: "8. “ఐక్యరాజ్యసమితిలో అయిన శాశ్వత సభ్యదేశాలకు ఇచ్చిన ప్రత్యేక అధికారాలు అప్రజాస్వామికం” ఎందువల్లనంటే",
        options: ["A) ప్రత్యేకాధికారాలు గల ఈ ఐదు దేశాలతో శాంతి స్థాపన సాధ్యం కాదు",
            "B) ప్రజాస్వామ్య దేశాల మనుగడ ఈ దేశాల నిర్ణయం మీద ఆధారపడి ఉంది",
            "C) తమ ఆదేశాలను పాటించేలా ఐక్యరాజ్యసమితిపై ఒత్తిడి చేస్తాయి",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "9. ప్రపంచ శాంతిని నెలకొల్పుటకు స్థాపించబడి కొనసాగుతున్న సంస్థ ",
        options: ["A) నాటో",
            "B) నానాజాతి సమితి",
            "C) ఐక్యరాజ్య సమితి",
            "D) అంతర్జాతీయ కార్మిక సంస్థ"],
        correct_option: "C) ఐక్యరాజ్య సమితి"
    },
    {
        question: "10. త్రైపాక్షిక కూటమిలో లేని దేశం",
        options: ["A) జర్మనీ",
            "B) ఫ్రాన్స్",
            "C) ఆస్ట్రియా",
            "D) ఇటలీ"],
        correct_option: "B) ఫ్రాన్స్"
    },

    {
        question: "11. క్రింది వానిలో స్టాలినక్కు సంబంధము లేని అంశము",
        options: ["A) వ్యవసాయంలో భూముల ఏకీకరణ",
            "B) ‘కొత్త ఒప్పందము (న్యూడీల్)’ను ప్రకటించుట",
            "C) పంచవర్ష ప్రణాళికలను ప్రవేశపెట్టుట",
            "D) వేగవంతమైన పారిశ్రామికీకరణ"],
        correct_option: "B) ‘కొత్త ఒప్పందము (న్యూడీల్)’ను ప్రకటించుట"
    },
    {
        question: "12. యుద్ధాన్ని నివారించవలసిందిగా హిట్లరుకు విన్నపాన్ని పంపిన భారత జాతీయ నాయకుడు",
        options: ["A) సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్",
            "B) సుభాష్ చంద్రబోస్",
            "C) మహాత్మా గాంధీ",
            "D) జవహర్‌లాల్ నెహ్రూ"],
        correct_option: "C) మహాత్మా గాంధీ"
    },
    {
        question: "13. నానాజాతి సమితి ఉద్దేశాన్ని కొనసాగించడానికి ఏర్పడిన సంస్థ",
        options: ["A) ఐక్యరాజ్యసమితి",
            "B) ప్రపంచ బ్యాంకు",
            "C) పెట్టుబడిదారీ కూటమి",
            "D) సామ్యవాద కూటమి"],
        correct_option: "A) ఐక్యరాజ్యసమితి"
    },
    {
        question: "14. గొప్ప ఆర్థిక మాంధ్యం ప్రారంభమైన సంవత్సరం",
        options: ["A) 1927",
            "B) 1929",
            "C) 1921",
            "D) 1939"],
        correct_option: "B) 1929"
    },
    {
        question: "15. డాంజింగ్ రేవు ఏ దేశమునకు చెందినది?",
        options: ["A) జర్మనీ",
            "B) పోలాండ్",
            "C) డెన్మార్క్",
            "D) బెల్జియం"],
        correct_option: "B) పోలాండ్"
    },

    {
        question: "16. క్రింది వానిలో రెండవ ప్రపంచ యుద్ధమునకు తక్షణ కారణము",
        options: ["A) దురహంకార పూరిత జాతీయవాదము",
            "B) రహస్య ఒప్పందాలు",
            "C) ఫెర్డినాండ్ హత్య",
            "D) హిట్లర్ పోలాండ్ పై దాడి"],
        correct_option: "D) హిట్లర్ పోలాండ్ పై దాడి"
    },
    {
        question: "17. క్రింది వానిలో రెండవ ప్రపంచ యుద్ధానికి సంబంధించి సరికాని వాక్యము.",
        options: ["A) తీవ్రంగా నష్టపోయినవి ఐరోపాదేశాలు",
            "B) అమెరికా పరిశ్రమలు బాగా దెబ్బతిన్నాయి",
            "C) వలసపాలక శక్తులు తమ వలస పాలనను ఇక సమర్థించుకోలేక పోయాయి",
            "D) వలస మాత్రిక పోరాటాలకు రష్యా పెద్ద దిక్కుగా అవతరించింది."],
        correct_option: "B) అమెరికా పరిశ్రమలు బాగా దెబ్బతిన్నాయి"
    },

    {
        question: "18. ప్రపంచశాంతి కోసం మొదటి ప్రపంచ యుద్ధం తర్వాత ఏర్పాటయిన సంస్థ.",
        options: [" A)ఐక్యరాజ్యసమితి",
            "B) అలీనోద్యమము",
            "C) నానాజాతి సమితి",
            "D) కొమ్మిన్ టర్న్"],
        correct_option: "C) నానాజాతి సమితి"
    },
    {
        question: "19. మొదటి ప్రపంచ యుద్ధానికి తక్షణ కారణం",
        options: ["A) జపాన్, పెరల్ హార్బర్ పై దాడి చేయటం",
            "B) ఐక్యరాజ్య సమితి ఏర్పాటు చేయటం",
            "C) హిట్లర్ పోలండ్ పై దాడి చేయటం",
            "D) ఆస్ట్రియా యువరాజును హత్య చేయటం"],
        correct_option: "D) ఆస్ట్రియా యువరాజును హత్య చేయటం"
    },
    {
        question: "20. ఈ క్రింది వానిలో విద్య మరియు సాంస్కృతిక అంశాలకు సంబంధించినది.",
        options: ["A) ILO",
            "B) UNICEF",
            "C) UNESCO",
            "D) WHO"],
        correct_option: "C) UNESCO"
    },

    {
        question: "21. ఫాసిజం దీనికి ప్రాధాన్యత ఇచ్చింది.",
        options: ["A) జాతీయ ఐక్యత",
            "B) ప్రజాస్వామ్యం",
            "C) స్వేచ్ఛ",
            "D) సమానత్వం"],
        correct_option: "A) జాతీయ ఐక్యత"
    },
    {
        question: "22. బ్రిటిష్ మహిళలకు ఓటు హక్కు ఎప్పుడు లభించింది?",
        options: ["A) 1915",
            "B) 1918",
            "C) 1946",
            "D) 1948"],
        correct_option: "B) 1918"
    },
    {
        question: "23. 1870 లో బిస్మార్క్ ఈ దేశాన్ని ఒంటరిని చేయాలని చూశాడు.",
        options: ["A) రష్యా",
            "B) ఇంగ్లాండు",
            "C) ఫ్రాన్సు",
            "D) జపాన్"],
        correct_option: "C) ఫ్రాన్సు"
    },
    {
        question: "24. నానాజాతి సమితిలో చేరడానికి ఆహ్వానించబడని దేశాలు",
        options: ["A) ఇంగ్లండ్, ఫ్రాన్సు",
            "B) చైనా, రష్యా",
            "C) జర్మనీ, రష్యా",
            "D) ఫ్రాన్సు, జర్మనీ"],
        correct_option: "C) జర్మనీ, రష్యా"
    },

    {
        question: "25. మొదటి ప్రపంచ యుద్ధంలో శకి కూటములకు సంబంధించి భిన్నమైన దానిని గుర్తించండి.",
        options: ["A) బ్రిటన్",
            "B) ఆస్ట్రియా",
            "C) ఫ్రాన్స్",
            "D) రష్యా"],
        correct_option: "B) ఆస్ట్రియా"
    }
]